美國人愛川普不是瘋狂，而是愛他戳破希拉蕊「政治正確」的謊言

在美國，無論你心裏是怎麽想的，但到了公開場合，必須學會的一套話語體系就是政治正確：

黑人必須是善良正直的；販毒的永遠是「一小撮」墨西哥非法移民，和大多數無關；來自中東的穆斯林是可憐的難民，不可能把恐怖主義帶到美國來。如果你不說就是種族歧視，就會被主流媒體以及深信主流媒體的人鄙視。

白人警察正當防衛殺了黑人罪犯，我們說「我們有種族問題」。

黑人同性戀在種族動亂中殺了 3 個白人，我們卻說「我們有一個槍支管理問題」。

「我為我是個黑人而自豪」

「真棒啊」

「我為我是個白人而自豪」

「種族主義者」

這種盲目而且有選擇性的政治正確（比如亞裔被歧視就不會被納入保護範圍內）已經把美國中下層白人惡心到忍無可忍的地步。他們有的是辛勤種田的白人大叔，有的是在碼頭工作的搬運工人，這些人發現他們辛勤工作終日，得到的居然和某些少數族裔的社會福利一樣多。

上面這是事實，但另一方面，越是正式公開的場合，敢說出真相的人也就越少，如果有誰說出來了，那他一定會被認為是瘋了。 所以明明美國深陷戰爭，經濟危機，失業大潮，毒品泛濫，底層人民越來越多的漩渦，上層爭論的卻只敢討論些有關同性戀，種族結果平等，反墮胎這些政治正確的東西。

看起來像個瘋子的 Trump 恰好就是那個敢於在美國上層政治界說出真相的人。

舉個例子，美國毒品泛濫，美國南部幾個州受墨西哥毒販威脅，墨西哥洶湧的非法移民嚴重威脅美國南部的治安情況。面對這一問題，Trump 表示必須從毒品的源頭控制毒品，美國可以在美國和墨西哥的邊境修一堵墻，控制墨西哥非法移民偷渡入境。

這雖然不是什麽好方法，但至少是踐行美國移民法和控制毒品泛濫的一條積極政策。 然而美國主流媒體從不討論這項政策的可行性，反而把重點放在這涉嫌歧視，這不政治正確上。

在超級星期二之前的一場辯論上，女主持人憤怒地質問 Trump。

「為什麽是在墨西哥邊境修墻，而不在加拿大邊境修墻。你這是種族歧視。」

你看，當川普在說解決問題的方案時，主流媒體在說的是態度問題。但是這個態度本身其實沒有任何問題，不在加拿大修墻而在墨西哥修墻的原因很明顯，那就是墨西哥人更容易帶著毒品非法入境，而加拿大人不會——所有人都明白，但就是沒人敢在高層的公開場合說，說了就是種族歧視，就是和整個美國主流媒體為敵。

但他們可能沒有意識到， 正是這種過度的政治正確把毫無政治經驗和背景的 Trump 送上了總統候選人的寶座 。去年 7 月的時候，所有人都還在說 Trump 根本拿不到共和黨的提名，只是個嘩眾取寵的小丑，但昨天，Trump 已經在最終決選前的民調中反超希拉裏，離美國總統的位置只有一步之遙。（編按：本文刊出時間在美國大選日之前）

為什麽？因為大部分美國人已經忍夠了。這麽多年以來，無數有能力的人因為雞毛蒜皮的政治正確小事被迫離開自己的崗位，反而讓一群道貌岸然的偽君子上了位。

但其實這是本末倒置的。有一句話叫做「希再壞，也只是叛國、受賄、資助戰爭而已。川普可是侮辱女性啊！」，諷刺的就是這種本末倒置的現象。

八年前歐巴馬競選的時候，說的最多的一個詞就是「改變」，然而八年時間裏，美國的政治正確困局更近一步，針對少數族裔的「平等政策」從機會平等向結果平等走了更近一步。25 歲以上的美國人依然有四分之一的人失業，有百分之 20 的美國家庭，沒人工作養家，4500 萬美國人吃不起飯，4700 萬美國人生活於貧困之中。

解決這一切的方案，在歐巴馬政府的政策裡看不見，在希拉蕊陳詞濫調一般的政策裏看不見，甚至很多人根本不承認美國已經因為「政治正確」撕裂了。這時候，只有 Trump 一次又一次敢於在公開場合說出每個人都知道但是不敢說出來的真相，承認美國的移民，種族，社保，對外政策都是有問題的，是必須改變的。

在說到穆斯林問題的時候，Trump 說了一句很經典的話：

You are not gonna sloved the problem unless you are willing to talk about what the problem is.

翻譯過來就是，如果你想解決問題，首先你得正視問題，承認問題是存在的。

在 Radford 大學的一次演講中，Trump 的演講多次被幾個大喊「Black lives matter」的抗議者打斷。於是 Trump 回應說。

「聽好了，可能你只能聽到一次。」

「聽好了，你可能只能聽到一次。」

頓了頓，清嗓。

「All lives matter。」

2016-11-10_145024

掌聲雷動。

2. 辯論不重要，重要的是，你要做什麽，你為誰而做？

在希拉裏和 Trump 第一場電視辯論之後，雖然主流媒體都說希拉裏的口才完爆了 Trump，然而在各項網上的民調裡，Trump 的支持率都有顯著上升。

為什麽？

還是因為雖然希拉蕊套話漂亮話一個接著一個，但是 Trump 是在說實話。

比如希希拉蕊在辯論中說 Trump 歧視黑人，發表歧視黑人的言論，但是 Trump 搖頭說，在美國的黑人才是現在政策最受苦的，每次選舉的時候被利用，之後就沒人管了，結果現在黑人依然生活在美國底層。接著希拉蕊說 Trump 這是在狡辯，是歧視。

然而現實是什麽？所有電視辯論的聽眾都知道，黑人過得不好，無論希拉蕊如何狡辯，這都是無法改變的事實。

比如開場的時候，希拉蕊很有邏輯地告訴美國人，我們要加稅，因為我們有這裏有那裏需要錢。但是 Trump 面紅耳赤地駁斥希拉蕊，爭論說美國人的稅已經很高了，美國人要減稅，要讓跨國企業回國為美國人創造就業。

希拉蕊辯論地很好，但是 Trump 看到了美國現在沈默的大多數人真正需要的是什麽。可能他的解決方法不是最佳的，但他是唯一一個看到問題，為美國人民提出解決方案的總統候選人。

在美國最富裕的矽谷，還有數千像下面這樣的無家可歸者，他們有的是社會底層，付不起房租，找不到工作，有的是精神病人，只能當街大小便。他們需要的不是讓所有人都無視他們的存在，認為他們生活得也很幸福，而是讓他們不再像現在這樣活著。

3. 如果你想解決問題，首先你得正視問題，承認問題是存在的。

這是總統大選，不是選明星或是脫口秀主持人。選的是總統所持的政策和對國家的態度，而不是總統個人的口才和人品。 這些年，風度翩翩，在台上侃侃而談，然後為人民做決定的總統，他們已經見得太多了，是時候讓一個看起來不靠譜，但是真的說出他們心中所想的局外人來試試了：

2016-11-10_145057

2016-11-10_145106

2016-11-10_145113

2016-11-10_145121

2016-11-10_145131

2016-11-10_145139

2016-11-10_145148

2016-11-10_145158

2016-11-10_145206Trump 就是個瘋子嗎？我看未必。

無論是中國還是美國，世界主流媒體都愛把 Trump 描寫成一個種族主義，滿口胡話的瘋子，腦子有問題的混蛋。比如萬聖節前後，某個民主黨朋友會把下面這張圖發到每一個 Group 裡：

而在中國，前兩天朋友圈被所謂「希拉蕊也被閨蜜控制了」的言論刷了屏，底下的評論都在說希拉蕊是個大騙子，同情美國人可憐到只能從 Trump 這頭豬和希拉蕊這個騙子中間選一個，說這是民主最大的笑話。

這兩天的朋友圈被所謂「希拉蕊也被閨蜜控制了」的言論刷了屏，底下的評論有說美國大選就是一場鬧劇的，有說美國人要在川普這個瘋子和希拉蕊這個騙子中間選一個，完全是崩潰的，還有強調社會主義優越性的：

說實話，我不太喜歡那些將嚴肅的事情全都簡單一刀切，娛樂化的文章。也很不喜歡人們把自己無法理解的事情都當成一場鬧劇的行為。

實話說，本屆美國大選是我見過最民主的一屆大選。

普通民眾不滿官方的滿口謊話，不滿這麽多年來「政治正確」的話語體系，不顧所有主流媒體精英的一致反對，用選票將一個政治的局外人送上了美國總統第一候選人的寶座，用選票狠狠打了所有精英政客的臉。

這不是民主什麽是民主？

億萬身家，家庭和睦的 Trump，因為看不慣美國政府正在損害美國的 law and order，看不慣廟堂上坐著一群騙子，孤身一人向腐朽的美國建制派開戰。頂著所有媒體的炮火和全世界的嘲笑戰鬥著。然後在孤立無援的絕境中得到了被逼入絕境的天才黑客阿桑奇支持，最後將虛偽的上流階級嘴臉揭了個底朝天。

現在他真有可能當上美國總統，改變這一切。

這不正能量什麽正能量？

要知道美國建國之初，靠的不是平權，不是政治正確，也不是民主，而是 LAW AND ORDER（法律和秩序）——這也是現代所有文明國家建國的基石。

因為我們都是人類，任何人都不能將自己的意志任意加在別人身上，還理所應當地以為自己是在為別人好，唯有 LAW，唯有 LEGAL 才是我們都應該尊重的。所以無論本著什麽理由，損害法制都不可原諒。

但現在政治正確為少數族裔賦予的種種特權，希拉裏所倡導的大赦所有非法移民，歐巴馬政府故意縱容下，導致南方邊境州亞利桑那 Pinal 郡超過 500 名犯罪的非法移民被釋放都傷害了 LAW AND ORDER 的神聖性。

中國的美國人@石艾倫說：

現在的美國社會裏所有人都成了「奴隸」。由於勞動力成本高，我們修剪自己的草，修理自己的房子，洗我們自己的窗戶，並在加油站填補我們自己的汽車。在高稅率的情況下，中產階級存款幾乎為零，離破產只差一張 paycheck 的距離，每個月賺的錢只能支付一個小房子的銀行抵押貸款和支付食物的錢。許多人無家可歸，無法找到工作。我們不能在世界市場上制造或競爭。教會成了社交俱樂部。家庭破裂。老人被安置在退休和療養院。社會的道德結構正在分裂。

我是否支持川普？如果民如果要生存，許多事情必須改變。至少特朗普提出降低稅收。至少特朗普想要改變這個貪汙和腐敗的美國政府。特朗普要執行現行法律，這件事政府行政部門多年來一直不去做的事情。至少這些提議有是正確方向的變化。特朗普想讓美國再次自由。希拉裏希望通過暴政，腐敗和壓迫使我們成為貧困的奴隸。特朗普和希拉裏都是堅強的領導者。一個會領著我們走向自由，另一個會使我們再次走向奴役。

這一切都意味著，本次美國大選完全不是一場鬧劇，恰恰是很多人在這次選舉中看到了改變的希望，正在實實在在用自己的選票戰鬥。在戰鬥的過程裏把所有底褲都揭開，雙方做不了總統都有可能去坐牢，所以它才格外慘烈，格外血淋淋。

並不是所有選舉都像你們熟悉的那樣在幕後完成，所謂選舉就是不同價值觀的人民用選票戰鬥，選擇自己想要未來的過程。

只不過這場戰鬥被拿上了台面，如是而已。

最後附上知乎用戶@兔子君翻譯的 Trump 在葛底斯堡的演說作為結束。看了，也許你會對他有一個全新的，不同於媒體以及瘋狂的美國左派學生的認識：

來到葛底斯堡，我感到非常榮幸。在這片神聖的土地上，偉大的革命前輩們為了自由而戰，獻出了自己的一生。

林肯總統在任時的美國，曾處於極度分裂狀態。如今，美國又來到了分裂的邊緣，我希望我們能借鑒前人的經驗，解決我們現在的分裂問題。

我不是一名政客，過去，我也從未想過要從政，請相信我。

但如今國難當頭，我無法袖手旁觀。

祖國待我恩重如山， 我也深深愛著我的祖國，我知道我應該開始行動了。

很多年來，我曾以局內人的身份見證這個政治系統的內幕。我知道華盛頓和華爾街是怎樣運作的，我也知道他們是如何作威作福，蹂躪美國人民，踐踏美國法制。

處於高收入年齡階段（25-54 歲）的美國人，近四分之一沒有工作。美國有五分之一的家庭，無人工作養家。4500 萬美國人吃不起飯，4700 萬美國人生活於貧困之中。

舊城區已被拋棄，許多非裔和拉丁裔美國人一直過著非常窮苦的生活。

我們被卷入海外軍事沖突，陷入了永無止境的戰爭。這是贏不了的戰爭，因為這些戰爭的發起者對戰爭根本一無所知。

在我們國家，許多偉大的退伍老兵相繼病逝，只因得不到及時的醫療救助。

我們的政治系統已經潰爛了。想要改變美國，我們只能從內部打破腐朽的政治系統。

華盛頓建制派們如此處心積慮的阻止我們，進一步印證了我們的競選運動已是美國人民最後的機會。

我們的政治系統早已腐敗不堪。

第一個問題就是投票作弊。根據皮尤研究中心的報告，這屆美國大選，2400 萬張選票要麽無效要麽造假，選票造假到這種程度，簡直難以置信。

竟有 180 萬死人登記投票，死人都爬起來投票了，我很想知道這是如何辦到的。

還有 280 萬人在不同州重覆刷票。

看看這些數據吧，我們的選舉已經黑到什麽程度了。

堂堂美國大選，竟然有 14%的選票來自於非美國公民。

本次大選還有一個黑幕，希拉裏本不應該被允許競選美國總統，誰知 FBI 竟聯合司法部門包庇了希拉裏的犯罪行為。希拉裏多次向 FBI 和國會撒謊，其中，她分別在不同的場合向 FBI 撒謊 39 次，說自己什麽都不記得。可笑的是，除此之外她什麽都記得。至於她對 FBI 撒過的 39 次謊，她竟說她不記得了，你們看，這又是一個謊言。

(觀眾：把她抓起來！把她抓起來！把她抓起來！)

希拉裏收到來自美國國會的傳票後，刪除了至少 33000 封郵件。

作為對比，這一周的新聞，備受尊重的四星將軍詹姆斯卡特萊特可能要蒙受 5 年的牢獄之災，只因在一次調查中誤導了 FBI。詹姆斯將軍說了，他這麽做，完全是因為不想泄露國家安全機密。這麽受人尊敬的人，海軍陸戰隊的四星將軍，對比希拉裏郵件門，他會怎麽想自己遭受的不公待遇？

所以，我們可以確定，本次大選最大的黑幕就是：希拉裏違反這麽多條法律、犯下這麽多條罪名，為什麽還可以參加選舉？

黑心媒體也是這個腐敗團夥的重要一環。這些媒體是如此腐敗，他們用一件又一件編造的故事和新聞，盡全力的去抹黑除了希拉裏以外的所有候選人。

這些媒體處心積慮的阻止那些要給我投票的人，鎮壓美國人民為追求自由發出的聲音。

我在對抗的利益集團已經快強大到不受控制了。舉個例子，AT&T 馬上就要把 Time Warner 買下來了，而作為子公司的 CNN 自然也就屬於 AT&T 了。我當選總統之後，我將阻止這筆收購，因為這種高密度的極權集團對國家來說就是一場災難。

同樣的，亞馬遜公司通過收購正在虧損的華盛頓郵報來進行海量避稅。這就像球場上有黑哨存在一樣，這種行為已經讓美國的百貨商店嚴重虧損。這種行為真是太不公平了，亞馬遜公司已欠下巨額的稅務。

Comcast 也買下了 NBC，這種集權媒體只為洗腦民眾。

這樣的收購行為摧毀了美國的民主制度，我們一定會阻止他們。這些極權實體只想控制民眾的思想，這樣的交易一定不能被批準。

黑心媒體雇傭了很多女人來汙蔑我，意圖阻止我們的競選運動。她們所謂的故事都是瞎編的，這樣的事從沒發生過。選舉結束後，這些騙子都將被起訴。

有些人可以只手遮天，打一個電話就能讓全美所有大型的新聞媒體對任意話題進行鋪天蓋地的宣傳攻勢，把事實晾在一邊。讓我來告訴美國人民，這件事為什麽和你們有關。如果他們對我都能為所欲為，那你們想想，今後老百姓的衣食住行問題和全球化極權的利益產生了沖突，他們將做出什麽樣的事。

他們反對信仰自由，還想盜走美國人民的第二修正案，他們已經摧毀了許多的工廠和家庭，全球化極權同時也掠走了大量本屬於美國勞動人民的工作崗位。

通過曝光的視頻，我們得知，那些針對我們競選集會的暴力行為，例如在芝加哥，致使許多無辜的民眾和警察嚴重受傷，你們都看到了，很多傷者都已血流滿面，這些作案人員竟是被民主黨或者克林頓集團雇來的。暴行發生的時候，我們真的不知道這個世界是怎麽了。前兩天，真相被公布之時，如此血腥的暴力行為簡直觸目心驚。誰能想得到，這些作案人員竟是民主黨雇來的，我覺得極有可能就是克林頓集團指使的。

這完全就是犯罪行為，包括警察在內的很多人都嚴重受傷，這些暴徒一定會被起訴，但我們腐敗的政治系統也一定會包庇這些暴徒。

考慮到這些暴徒竟是被民主黨請來的，那麽，那些編故事蓄意抹黑我的騙子，也有可能是民主黨和克林頓集團雇來的人。我們之後也會就此事提起訴訟查明真相，我一定會將此事查個水落石出。

這麽一個腐敗不堪的政治系統，它的存在只為一個原因，以便建制派和利益集團維護自己的特權，而無辜的美國人民一直在為他們的罪行買單。

我只為一個利益集團服務，那就是你們，美國人民。

相信我，我原本沒有必要來競選總統，這條路，我走的也好辛苦，但是我別無選擇，因為我愛我的祖國，我愛美國人民，我覺得這是我應該做的。

謝謝大家。

所有人都知道，制造這些問題的政客永遠都不可能主動去解決這些問題。這一次，希拉裏克林頓的競選對手並不是我，站在她對面的，是所有渴望改變的美國人民。

美國人民正站在命運與歷史的三岔路口。我們應該重覆過去的錯誤？還是去迎接一個嶄新的未來，為我們深愛著的祖國書寫我們自己的命運？

我堅信，我們能夠做到，我知道這就是正確的選擇。

我推行的經濟發展計劃將會在未來 10 年，為美國帶來 2500 萬工作崗位。

美國勞動人民的工作機會早已被包括墨西哥在內的許多國家瓜分。這是美國工業的不歸路，其他國家掠走了我們的工作機會，搶走了我們的財富，分給我們的，只有肆虐的毒品和暴增的失業率。

我們一定會盡快改變這個局面，請相信我。

華盛頓建制派一網打盡，為美國人民建立一個民有、民治、民享的國家政府。

這就是為什麽我選擇在葛底斯堡公開我們的約定。

美國人民啊，請你們站起來，沖破窮兇極惡的政治封鎖，擁抱樂觀與信仰， 展現美國人民強大優秀的品格吧，美國夢將不再遙遠。

為了實現美國的偉大覆興，我準備了百日計劃。這是我，唐納德川普和美國人民之間的神聖契約，我將改變華盛頓的現狀，建立一個誠信負責的國家政府。

tldr

黑人必須是善良正直的；販毒的永遠是「一小撮」墨西哥非法移民，和大多數無關；來自中東的穆斯林是可憐的難民，不可能把恐怖主義帶到美國來。如果你不說就是種族歧視，就會被主流媒體以及深信主流媒體的人鄙視

左膠眼中全世界都係好人，得侵侵係壞人

高質文

雖然唔知篇文正唔正確但睇到想喊

原來美國都咁慘

D世上最強大既國家可能都係由內部開始毀

我憎左翼呢班賤種憎到不得了

Agger

望下個奧斯卡

有冇美國巴打講下美國係咪咁慘

我就咁睇篇文覺得美國好似就係滅國邊緣咁

好撚長但睇哂

2016 is the year of 4chan

得閒搵下班美國同事八下先
都幾多係黑人
點睇浸浸

上海讀書既人寫的 唔知係鬼佬定地道支那

你住開一個安寧既社區，自從有堆某地既有證加無證移民後，開始三日唔埋就有一戶俾人爆格
唔撚知關唔關事喇

你講緊香港呢十年？

CNN=人民日報
左膠=紅衛兵
少數族裔=貧下中農工人
侵=劉鄧周
中立/右翼=極右反革命

真心希望侵侵做得好

ALL lives matter

有無大型遊行支持trumptrump

其實西方係幾時開始有支持領袖既遊行
以前成日話只有專制國家先會有遊行係支持政府施政

用選票支持就夠

沙俄由俄國人列寧毀滅

不嬲都係咁講侵比班垃圾媒體針對

未選之前我話真係想Change嘅人投侵都俾人話得D Redneck會上當，喂阿哥，教育程度低嘅選民無票呀???

班Liberals成日睇到自己高高在上又自大，民主制度唔係合你心意就係「啱」囉，唔該

侵自己係有柒野，但係呢D媒體之前報左又有冇道歉???第四權監察政府冇人會反對，但胡亂針對唔係叫自由，係叫公器私用，你唔怪得咁多後生唔再信傳統媒體囉

最近呢D法西斯式打壓仲玩到批鬥Youtuber添，D西霉幾時先識醒???

歷史自有公論

侵侵親俄抗支根本好合理
奧巴馬攪到俄佬死狗咁
而家翻頭攪支那食兩家茶禮

亞洲有日本幫拖
支俄對立係最理想

其實這是本末倒置的。有一句話叫做「希再壞，也只是叛國、受賄、資助戰爭而已。川普可是侮辱女性啊！」，諷刺的就是這種本末倒置的現象。

講得好

侵侵

根本由頭到尾都係咁 班死左膠淨係識得係social media 發威，人地講事實就話，啊！racist！班垃圾新聞網又係，唉實在太多例子，唔好睇trump 你睇pewdiepie已經可以見到班政治正確死左膠係幾咁恐怖

佢地不停咁反呢樣反嗰樣，只會更多人反感佢地，總統大選已經係咁，過多幾年更多報應會浮現，第時咪自己受返lor

寫得好並唔係文筆
而係從論點中睇得出筆者睇穿哂所有野
望得好通透，我覺得呢個人一定係美國住
如果無深入對美國有所了解係寫唔到呢啲point出來
高質文

in trump trump

we trust

google 下個微博
好似係住緊上海

老實講 我覺得trump真係有歧視女性 而呢個都係我唔鍾意佢嘅一點
但係而家係美國好明顯係低質移民 墨西哥毒販 同班中東蝗問題嚴重好多啦 呢啲全部都係會有性命危險嘅影響
仲有美國上流圈子操控住個國家 個總統一定要政治正確 貪污包庇 電郵門事件等等
事有緩急輕重
我係女人都覺得呢度件件都比單純歧視女性嚴重得多同埋有更加急切嘅需要去改變啦
Trump肯係呢方面改革 絕對係比其他單純追求政治正確嘅政客好得多同先係真正可以改變美國
支持侵

有冇英文版

好多illegal immigrants 都可以係public school 讀書 同埋令到治安變差

主流傳霉腐敗真係超過晒我地想像

左膠不嬲雙重標準

高質

邊個國家都有左膠，左膠都係害人不淺！
香港左膠，民主黨的蔡耀搶，屍麗山兩公婆！
及所有專門幫助來自中國大陸的腥港人，你們這些飲用著香港人的資源，腳是傷害香港的最大極惡的人！

何喜華先係最仆街果個

逆向歧視

同性戀d 人最興

敢言誠實 vs 謊言虛偽

屌，一向屌柒trump既就係得兩種人
一種叫左膠，一種叫女權撚
班明星走出黎屌柒佢
某程度上只係在於佢地個地位唔敢講trump果類既言論
有人話hilary得民心
痴撚線，就算係普選票都係五五開
只係撐trump果班人冇出聲就話冇人撐trump
明明連登仔最撚憎左膠
但之後有一大棚人話撐hilary
痴撚左線

睇完真係明點解佢會當選

屌trump一定政治正確
尤其上左高位既人

香港都係咁

好文

講事實就係咁
不過無人鍾意聽咁解

too long but read

講句 香港人應該留意多啲哩啲國際政治新聞 對日後參與民選選舉有莫大嘅參考價值 了解哩個世界嘅政治遊戲

早幾年一大堆黑人片見到都反胃, 好似全世界欠左佢地咁

淨係講果間乜撚A&F都有排講
仲有大把super hero既戲都係要d演員大大隻
thor, batman, captain american
數你都數唔哂

上屆奧斯卡比人投訴黑人拎唔到獎呀嘛

啲黑鬼最鍾意拎種族歧視黎辯護
「種族歧視」簡直係佢地既無敵保護罩

笑撚左 trump贏只係因為佢對手仲廢同埋8年1變咋

其實而家個社會
好多事都比媒體炒作
香港有🍎 雖然佢政治上係右派
但自從出左動新聞之後
我個人認為靠炒作新聞 增加銷量

睇返美國
大部分媒體經過多年大氛圍既浸淫
已經去到黑人必須受保護
同性婚姻必須是對的
平權平等已經遮蔽左法律
即篇文所謂既law n order

正正因為咁，媒體大肆報導宣傳
呢啲觀念更加植入民心
法官亦受其影響 已經唔係單純忠於法律

好文一推

班liberals不嬲只問立場不問對錯
根本同香港班左膠黃屍一樣，對家做就係仆街，自己人做就係[政治就係咁污糟/呢啲濕濕碎]

唔駛睇咁大段
nerdwriter有條片講差唔多野